# Orientations générales
- Nous aspirons à une complète conformité C++11/14; n'hésitez pas à l'utiliser pour vous faciliter la tâche dans votre travail
- Il est aussi vivement recommandé d'utiliser la bibliothèque standard et les bibliothèques de dépendances autant que possible

## Réponse aux Vulnérabilités
- Notre [Processus de Réponse aux Vulnérabilités](https://github.com/monero-project/meta/blob/master/VULNERABILITY_RESPONSE_PROCESS.md) encourage les divulgations responsables
- Nous sommes également disponible à travers [HackerOne](https://hackerone.com/monero)

# Style
1. Lisez le [Guide de Style C++ de Google](https://google.github.io/styleguide/cppguide.html) (particulièrement pour ce qui est du *non-formatting*)
   - Pour de la programmation bash, lisez le [Guide de Style Shell de Google](https://github.com/google/styleguide/blob/gh-pages/shell.xml)
2. Lancez [clang-format](http://clang.llvm.org/docs/ClangFormat.html) avec `-style=file` (ce qui utilise notre fichier format [.clang-format](https://gitlab.com/kovri-project/kovri/blob/master/.clang-format))
```bash
$ cd kovri/ && clang-format -i -style=file src/path/to/my/file
```
3. Pour les fichiers avec un mélange de travail (existant + nouveau), lancez [clang-format](http://clang.llvm.org/docs/ClangFormat.html) sélectivement uniquement sur les lignes directement liées au nouveautés.
  - Voir les documentation de [vim](http://clang.llvm.org/docs/ClangFormat.html#vim-integration) et [emacs](http://clang.llvm.org/docs/ClangFormat.html#emacs-integration) pour des examples de configuration de *keybindings* pour les plugins `clang-format`.
4. Lancez [cpplint](https://github.com/google/styleguide/tree/gh-pages/cpplint) (qui utilise notre fichier [CPPLINT.cfg](https://gitlab.com/kovri-project/kovri/blob/master/CPPLINT.cfg)) pour capturer tous les problèmes qui ont été manqués par *clang-format*
```bash
$ cd kovri/ && cpplint src/path/to/my/file && [éditez le fichier manuellement pour résoudre les problèmes détectés]
```

### Plugins

- Intégration Vim
  - [clang-format](http://clang.llvm.org/docs/ClangFormat.html#vim-integration)
  - [clang-format avec solution de contournement pour ubuntu 16.04](http://stackoverflow.com/questions/39490082/clang-format-not-working-under-gvim)
  - [cpplint.vim](https://github.com/vim-syntastic/syntastic/blob/master/syntax_checkers/cpp/cpplint.vim)
- Intégration Emacs
  - [clang-format](http://clang.llvm.org/docs/ClangFormat.html#emacs-integration) + [clang-format.el](https://llvm.org/svn/llvm-project/cfe/trunk/tools/clang-format/clang-format.el)
  - [flycheck-google-cpplint.el](https://github.com/flycheck/flycheck-google-cpplint)

### Amendements au style C++ proposé par Google

- Évitez le préfixe `k` et `MACRO_TYPE` pour les constantes
- Utilisez les 3 slashs `/// C++ comments` quand vous documentez pour Doxygen
- Essayez de documenter tout votre travail pour Doxygen au fur et à mesure
- Si l'anonymat est important pour vous, essayez de fondre votre style sur celui des autres contributeurs

## Vérifications facultatives
1. [cppdep](https://github.com/rakhimov/cppdep)
   pour la dépendance des composants, l'isolation et les *include*.
2. [cppcheck](https://github.com/danmar/cppcheck/) pour les analyses statiques
   (en complément à *Coverity*).
3. [lizard](https://github.com/terryyin/lizard) pour la complexité cyclomatique.

## Envoyer votre travail
Pour soumettre vos contributions, veuillez procéder de la manière suivante:

1. Créez une fourche (*fork*) du dépôt Kovri
2. Lisez  la rubrique style de ce document
3. Créez une [branche thématique](https://git-scm.com/book/en/v2/Git-Branching-Basic-Branching-and-Merging)
   - Nous n'avons pas encore de tag comme nous sommes en pré-alpha. Donc pour l'instant vous pouvez fonder votre travail sur la branche master.
4. Faites vos changements
   - En général, les commits doivent être [atomiques](https://en.wikipedia.org/wiki/Atomic_commit#Atomic_commit_convention) et les différences doivent être facile à distinguer.
   - Essayez donc de ne pas mélanger les corrections de mise en forme avec les corrections d'erreurs.
5. Soyez courtois avec le git-log
   - Le titre du commit doit préciser la classe ou l'aspect du projet concerné. Par exemple, "HTTPProxy: implement User-Agent scrubber. Fixes #193." ou "Garlic: fix uninitialized padding in ElGamalBlock".
   - Les messages de *commmit* doivent être détaillés par défaut, accompagnés d'un bref message d'environ 50 caractères à propos du sujet, d'une ligne blanche, et d'une explication détaillée constituée d'un ou plusieurs paragraphe(s) séparé(s) - à moins que le titre ne soit assez clair de lui-même.
   - Si un *commit* se réfère à un autre *commit* ou à une *issue*, une référence doit être incluse. Par exemple *See #123*, ou *Fixes #123*. Cela nous aidera à résoudre les tickets quand nous fusionnerons dans `master`.
   - Si un *commit* particulier est re-basé après concertation dans une *pull request*, son numéro doit être référencé dans le message de *commit*. Par exemple *References #123*
6. [**Signez**](https://git-scm.com/book/fr/v2/Utilitaires-Git-Signer-votre-travail) votre ou vos commit(s), et si vous êtes un nouveau contributeur, ouvrez une nouvelle demande de récupération (*pull request*)  pour ajouter votre clef GPG à notre dépôt (voir contrib)
7. Envoyez une *pull request* à la branche `master`
   - Le corps de la *pull request* doit contenir une description précise du but du patch et doit fournir une justification / un raisonnement (si nécessaire). Incluez les références aux discussions, comme les tickets ou chats IRC.

   ## Propositions
   Pour contribuer à une proposition, veuillez d'abord vérifier notre [liste d'*issues* existantes](https://gitlab.com/kovri-project/kovri/issues). Si ce que vous proposez n'y est pas encore, alors [ouvrez une nouvelle *issue*](https://gitlab.com/kovri-project/kovri/issues/new).

   Nous vous demandons d'ouvrir une proposition pour les raisons suivantes :

   1. Une proposition permet une meilleure communication
   2. Une proposition montre que le contributeur respecte les opinions des autres collaborateurs du projet
   3. Une proposition permet l'apport d'autres collaborateurs dans une collaboration ouverte
   4. Une proposition permet d'économiser du temps si un collaborateur est déjà en train de travailler sur une fonctionnalité ou un problème similaire
   5. Une proposition permet d'éviter les catastrophes et les mésaventures ou permet aux collaborateurs de les prévoir et de s'y préparer

   Ne *pas* ouvrir de proposition ne vous empêchera *pas* de contribuer ; nous fusionnerons votre *pull request* - mais une proposition est fortement recommandée.

## À faire
- Faites une recherche rapide dans la base de code pour `TODO(unassigned):` et/ou choisissez un ticket et commencez à patcher !
- Si vous créez un TODO, assignez-le vous ou mettez-le dans `TODO(unassigned):`

## Tests Fuzz

Du [site de LibFuzzer](http://llvm.org/docs/LibFuzzer.html) : "LibFuzzer est en développement actif donc vous aurez besoin de la dernière version (ou au moins une version très récente) du compilateur Clang"

Obtenez une version récente de clang :

```bash
$ cd ~/ && mkdir TMP_CLANG && git clone https://chromium.googlesource.com/chromium/src/tools/clang TMP_CLANG/clang
$ ./TMP_CLANG/clang/scripts/update.py
$ cd --
```

Obtenez libFuzzer :

```bash
$ git clone https://chromium.googlesource.com/chromium/llvm-project/llvm/lib/Fuzzer contrib/Fuzzer
```

Compilez Kovri avec les tests fuzz activés :

```bash
$ PATH="~/third_party/llvm-build/Release+Asserts/bin:$PATH" CC=clang CXX=clang++ make fuzz-tests
```

Utilisation (Exemple de RouterInfo) :

```bash
mkdir RI_CORPUS MIN_RI_CORPUS
find ~/.kovri/core/network_database/ -name "router_info*" -exec cp {} RI_CORPUS \;
./build/kovri-util fuzz --target=routerinfo -merge=1 MIN_RI_CORPUS RI_CORPUS
./build/kovri-util fuzz --target=routerinfo -jobs=2 -workers=2 MIN_RI_CORPUS
```

# Assurance Qualité (QA)

Ce qui suit est une proposition de procédure pour la QA. Bien que linéaire de nature, chaque étape peut être effectuée de manière individuelle si besoin - à condition que chaque étape soit abordée au final.

## Étape 1 : Revue de base

- Passez en revue les problèmes ouverts (*open issues*) sur notre [*Tracker d'Issues*](https://gitlab.com/kovri-project/kovri/issues/)
- Lisez notre [Processus de Réponse à toute Vulnerabilité](https://github.com/anonimal/meta/blob/master/VULNERABILITY_RESPONSE_PROCESS.md)
- Le code doit respecter nos lignes directrices de contribution
- Notez les domaines qui doivent être améliorés (mentalement ou dans le code)
- Créez des TODOs et assignez-les dans la mesure du possible

## Étape 2 : Revue de specs / Implémentation / Documentation du code

- Faites une revue de specs complète par module, p.ex. Streaming, I2PControl, etc.
  - Le code doit être en ligne avec les parties essentielles des specs qui vont garantir le même (ou un meilleur) niveau d'anonymat que proposé par java I2P
  - Remaniez/implémentez/patchez quand et où c'est nécessaire
- Garantissez une implémentation conforme à C++11/14
  - Revoyez l'étape 2 si besoin
- Résolvez tous les TODOs liés
- Documentez le code autant que possible avec des commentaires dans le code et Doxygen
  - Le code devrait être compréhensible pour les codeurs novices autant qu'expérimentés
  - Le code devrait amener le lecteur à mieux comprendre I2P
    - I2P est très complexe donc le code devrait se substituer à la doc et pas seulement la compléter (ça peut sembler être un objectif fastidieux mais il s'avérera gratifiant en terme de maintenance et de durée de vie)

## Étape 3 : Revue de la crypto / Audit de sécurité

- Garantissez que la crypto est à jour et bien implémentée
- Listez tous les vecteurs d'attaques connues
  - Gardez ces attaques en tête pendant que vous écrivez les tests
- Cassez Kovri par tous les moyens possibles
  - Résolvez ce que vous avez cassez
- Utilisez toujours des bibliothèques bien écrites et dignes de confiance
  - Évitez les types de code *homebrewed*, *ad-hoc* et *"Je suis sûr que je m'y connais plus que la communauté"*
- Essayez d'avoir l'opinion d'un collègue (ou plus) avant d'avancer à la phase suivante

## Étape 4 : Résolution de bugs / Tests / Performance

- Résolvez les bugs/*issues* prioritaires
- Écrivez des tests unitaires pour tous les modules
  - Lancez les tests. Lancez-les de nouveau
  - Faites une revue complète des résultats des tests. Patchez si besoin. Remaniez si nécessaire
- Assurez-vous régulièrement que l'automatisation fonctionne
  - valgrind, doxygen, clang-format
  - Patchez si besoin, remaniez si nécessaire

## Étape 5 : Discussion

- Conversez avec des collègues de la communauté
  - Les discussions devraient se faire de manière publique via des *tickets*, des réunions, et/ou par chat sur IRC
- Acceptez tous les retours et, en réponse, produisez des résultats tangibles
- Si c'est satisfaisant, avancez à l'étape suivante, ou bien répétez cette étape-ci (ou repartez d'une étape précédente)

## Étape 6 : Répétez le cycle depuis le début
